［Sam哥］民航處查國泰兩嚴重事故 機師突失視力仍飛半個鐘

因管理不善而從全球最佳航空公司排名榜排名節節下跌的國泰航空，被揭今年接連出現飛行員喪失工作能力的事故。其中，今年1月26日，一班由日本新千歲機場返港的航班，機師在航行期間突失去正常視力，惟仍駕駛該班載有348名乘客的客機約30分鐘才換人，幸涉事航班最終由副機師駕駛下安全降落，未有造成傷亡。

民航意外調查機構今日(23日)交代兩宗涉及國泰飛行員喪失工作能力的嚴重事故初步報告，除上述的事故外，國泰另一班於今年2月26日、由澳洲珀斯返港的航班亦發生類似事故，航行至香港以南約974公里的上空時，機師突然感到氣喘及視力受損，須由副機師代為駕駛，在一個多小時後順利降落香港國際機場。

民航處發言人預計，兩宗嚴重事故需要調查約12個月，故初步報告只會列出早前收到的資料，並不會有任何分析及結論。

《國泰航空，愈做愈燶》專頁：

一睇就知東方報導
其實機師突失視力 佢自己都無法。由副機師頂上好合理

機師在航行期間突失去正常視力，惟仍駕駛該班載有348名乘客的客機約30分鐘才換人，幸涉事航班最終由副機師駕駛下安全降落

無左視力仲要揸30分鐘
雖然飛機係全自動咁制

蘋果 version

國泰航空2名機長今年初均在駕駛途中因身體不適，需交由副駕駛員駕駛飛機，運輸及房屋局轄下的民航意外調查機構，今日發表初步報告，指1名機長駕駛由日本札幌返港的航班途中，突然失去正常視力約30分鐘，要由副駕駛員代駕飛機；另一機長駕駛由澳洲珀斯返港的航班途中，更突然感到氣喘及視力受損，要吸入醫用氧氣，副駕駛員除要代駕飛機，也要向香港的空中交通管制塔求救，要求低飛並優先降落，以便「降低機艙氣壓高度」，協助機長復原。

首宗事故發生於1月26日、由日本札幌前往香港的航班。當日香港時間晚上10時，機長突然失去正常視力，情況維持約30分鐘。機長將情況告知副駕駛員，並向副駕駛員及機艙服務經理指他要交出飛機的指揮權。機組人員執行適用於「飛行員喪失工作能力」的非正常檢查清單，由副駕駛員掌管飛機指揮權。機長留在原位，座位被調教至完全向後，並自行綁上座椅安全帶，鎖定肩帶，以避免阻礙飛機操作。機長指示機艙服務經理致電醫療諮詢服務尋求即時醫療建議，又指示副駕駛員通知航空公司的綜合運作中心，一名高級座艙長被指派到駕駛艙協助副駕駛員。副駕駛員在餘下航程繼續執行有關職務，直至航機進入香港，他向香港空中交通管制呼叫，要求優先進場，最終航班順利降落香港。機長於整個過程均保持清醒，能與副駕駛員和高級座艙長對答，抵港後獲醫護人員協助。

另一宗事故發生於2月21日、由澳洲珀斯前往香港的航班。當日香港時間早上6時，機長對副駕駛員指，其感到氣喘及視力受損，並宣佈喪失工作能力。副駕駛員執行他的職務，接管指揮飛機，並根據航空公司手冊，指派1名高級機艙服務員在駕駛室內，協助喪失工作能力的機長。機組人員獲機上1名合資格醫護人員的乘客，提供醫療援助，並通過駕駛艙的衛星通信系統，向身處香港公司的醫生獲取醫療建議。機長吸入醫用氧氣後，狀況穩定下來，全程保持清醒，並能與副駕駛員和高級機艙服務員對答。當航機進入香港時，副駕駛員向香港空中交通管制塔呼叫，因醫療緊急情況，要求優先進場及使用較低飛行高度，以便「降低機艙氣壓高度」，協助機長復原。香港空管人員遂縮短該航班的飛行軌道，最終飛機在早上7時許順利降落。機長抵港後，亦獲醫護人員協助。

民航意外調查機構發言人表示，現正搜集及研究有關2宗嚴重事故的資料，需再深入調查和分析，確定事故發生時的情況及因由，才可作出結論。

信蘋果

信方向

信 source documents

//At approximately 22:00 hrs local time, while enroute heading west in the Taibei Flight Information Region the Captain experienced a sudden loss of visual acuity, the situation lasted for about 30 minutes.

The Captain advised the First Officer (FO) of the loss of visual acuity, the FO and Inflight Service Manager (ISM) were briefed that the Captain was relinquishing control. The crew conducted the Non-Normal Checklist (NNC) for Pilot Incapacitation with the FO assuming control of the aircraft.

The Captain remained in his seat, which was moved to fully aft. He voluntarily securedthe seat harness restraints, with the shoulder harnesses locked, to prevent any possible interruption with the operation of the aircraft.

...

The FO continued with his Pilot Flying duties for the remaining duration of the flight.

//

邊撚到有講captain睇唔到野仲有control架機半個鐘?
即係機長一睇唔到野就要跳傘離開架飛機先叫無繼續飛?

係機上 除左副機師
邊到搵第二個機師出黎

東方係唔識英文定係玩國泰玩上腦
記者亂作故仔都得

咁應該點做？好似楂車咁停埋一邊？

因管理不善而令機長失明30分鐘的國泰航空

一名高級座艙長被指派到駕駛艙協助副駕駛員
坐到呢個位係咪要識飛機點揸

其實有少少邏輯都知東方9作
唔係信個機師盲左渣30分鐘呀

之前聽過因航會揀啲高級空姐空少去學基本揸飛機技巧
不過唔知係真定呃鳩我

點過年度身體檢查

有急性疾病架ma

應該即刻丟個機師落機

用第七感楂飛機

其實副機師，第二副機師都可以自己控制飛機起飛或降落，只係冇人幫手double check

連登仔開始開turbo貶低機師啦

打死火燈 停係路壆位

華人第一機長

打得飛機多會盲

原來連揸得飛機多都會